梅羅時代還沒有結束&& 挑戰者？越是比較越顯出「美C」的強......

摩迪最近的壓力不小。

按說皇馬連續4場不入球，更多挨板子的應該是鋒線球員。但誰讓摩迪今年已經包攬了歐洲足協最佳球員和FIFA年度最佳，打破了美斯C.朗拿度長達10年的壟斷呢？雖然他打的並不是直接負責入球的位置，但難免會被以「美C」的標準去要求——沒說讓你入球或者助攻，那也得幫助球隊獲勝吧。再說了，不是有說法稱頂級的中場支持下，即便沒了C.朗拿度，皇馬的火力也不用擔心嗎？

當然，過多的指責乃至嘲諷對摩迪並不公平。但當你意識到指責太多，標準太嚴格的時候，才會發現之前人們是在以怎樣的標準要求C.朗拿度和美斯。只要球隊戰績不佳，除非「美C」真是天神下凡難救主，否則總會有他倆需要背鍋的地方。這與他們的地位也是對等的，你既然是頭牌，可以贏家全得，就難免輸家全鍋。美斯今季的處境稍微好一點，轉會的C.朗拿度依然在面臨很嚴苛的標準：33歲轉會新球會，還是擅長防守的意甲，三輪沒入球，恨不得就是下滑之勢不可逆轉了；祖雲達斯拿了10連勝，又變成他們本來就是無敵艦隊……

與C.朗拿度和摩迪一起進入FIFA年度最佳三人候選的還有沙拿，埃及球星上季爆炸性的發揮也讓人看到了又一個挑戰「美C」的人選。但到了新賽季，沙拿11場比賽只有3球進賬。其實沙拿的場均射門、禁區內攻門、過人以及每90分鐘的期望入球數都沒怎麼下降，但他的射門明顯沒有上季精準了，沙拿的狀態起伏和信心波動也被紅軍擁躉們看在眼裡。而新賽季英超，夏薩特延續了世界盃上明顯漲球的狀態，在擅長進攻的新帥薩里手下持續爆發，被視為可以向梅羅發起挑戰。當然，也別忘了尼馬和麥巴比們。

從這個賽季的表現來看，夏薩特和尼馬都是非常搶眼的。作為全能型的進攻核心，兩人在入球和策動方面都有非常突出的貢獻，所在的球隊也都有不錯的成績。當然這也符合人們的預期，畢竟兩人一直被認為90後第一座金球獎的有力爭奪者。但擺在兩人面前的問題也很明顯，那就是持續性。尼馬在巴黎穩穩場均一球的效率，但上季後半段受傷長期缺陣，歐冠盃暫時也還沒有突破；夏薩特這賽季沒有歐聯踢，先看看在英超能否有更強的統治力，比如打破自己單賽季聯賽16球的最高紀錄。

說到持續性，沙拿上季52場44球14助攻夠可怕了吧？但美斯54場比賽有45球18助攻，場均造1.17球比沙拿還高。場均造1.17球是什麼概念？美斯上次沒有達到這個數字，還遠在2009-10賽季！而這樣的標準，C.朗拿度也是連續多年都可以達到的。因此也有分析稱，沙拿能進入年度最佳的三人候選有「爆炸性」的因素，而美斯打出這樣的數據早就司空見慣了。更可怕的是，美斯的作用並不完全體現在數據上，那些穿透球，倒數第二傳，一上場球隊就倍加犀利……「美C」的挑戰者們會在一兩個賽季給人這種感覺，但「美C」是十年如一日的。

C.朗拿度今季數據沒有美斯閃耀，但他轉會之後給祖記帶來的變化也是顯而易見的。除了強大的攻門能力之外，他還能通過回撤接應以及拉邊傳中等方式帶動全隊的進攻。雖然在皇馬更多像個純粹的終結者，但這不代表他就沒有組織功力。祖記球迷們已經不止一次感歎過C.朗拿度的強，尤以3-1逆轉拿玻里一戰為甚。那也是一場數據不能完全體現C.朗拿度作用的比賽——如果你知道祖記之前打拿玻里是如何費勁，就能體會到看到C.朗拿度引領進攻狂潮完全壓制對手時的暢快。9場4球4助攻對C.朗拿度來說算不上多可怕的數據，但祖雲達斯所有的比賽都贏了。

而美斯和C.朗拿度的作用，同樣可以在球隊缺少他們的時候體現出來。巴塞今季的美斯依賴症非常明顯，《每日體育報》就說這是一支依靠自己的球星存活的巴塞，能生存完全是因為美斯。皇馬和C.朗拿度的聯繫則更為奇妙，按說銀河戰艦整體實力雄厚，中前場進攻資源豐富，能入球的攻擊手也不少，但C.朗拿度離開之後，人們才逐漸發現真不是隨便放個誰都能有那麼多射門機會的，把握效率上也有差別。當然賽季還長，這不是說皇馬就差到了什麼地步，但是「誰還需要C.朗拿度」這樣的說法顯然也沒有準確描述實情。

雖然摩迪已經打破了美斯和C.朗拿度對FIFA年度最佳的壟斷，並且有希望包攬金球獎、FIFA年度最佳和歐洲足協最佳三項大獎，但沒多少人會真的覺得「美C」時代要就此終結了，尤其是看了兩人今季的表現之後。摩迪、尼馬、基沙文、巴爾、夏薩特、沙拿、麥巴比……人們總在給美斯C.朗拿度尋找挑戰者，而真的拿「美C」的標準去要求，去拚影響力和持續性，倒是愈發對「美C」感到服氣。在聯賽場上，擁有美斯的巴塞和擁有C.朗拿度的祖記依然在最靠前的奪冠熱門之列。而下一個新王人選需要的這等影響力，如今還沒有誰的表現能夠匹配。

美斯31歲，C.朗拿度33歲了，但兩人在場上的作用，給球隊帶來的提升依然那麼明顯。即便人們還是用最苛刻的標準來要求他們，兩人也依然能給出優質的回應。「美斯/C.朗拿度真強啊……」新賽季打了十來場球，這樣的感覺依舊清晰

喂呢個post
吹奏曬美斯同牙朗
話其他人廢
係唔會有人覆架喎

你覆左.

我唔係人囉咁

你都覆左

其實唔係其他人廢 係佢兩條友太癲姐
一個轉型派牌 突破自己黎又得
另一個前場搶點 hold波 拉空位
每場波佢地既作用都影響好大

太勁
根本唔需要比較
冇佢兩個 球壇根本冇光彩
好多謝佢兩個帶俾我既時光
我每場有佢地份都睇得好enjoy

但E+世一係摩迪

有啲老屎忽成日覺得佢兩個連拖舟朗拿度都未夠班比較㗎

世界盃....

33歲仲想c朗點樣

美斯都31歲,好多球員都開始回塘

呢兩個癲佬仲係咁癲

費托小白個D已經去日職等退休

佢地2個威咗10+年 點可以唔當佢地球王

皇馬越折墮,越顯得C朗點勁

抛離其他人太遠

呢兩條友根本勁到離譜
睇下蘇亞雷斯同佢地差唔多大
依家回塘成點樣

So 全盛時期咁勁都完全比唔上美C

世界上我諗冇其他人季季tap in 入到40/50球
美斯更加唔識入, 啲比波射術毒撚到
佢熱兩個實在太痴線